警隊到底仲access到乜野，特權來自邊到?

之前醫管局單野，而家港鐵又一單，說明警隊最起碼有兩樣極不恰當既權力
1. 駐院警員可直接使用急證室電腦查閱所有病人資料
2. 港鐵cctv直駁入警總

呢兩個月我地又見到更多恐怖既野懷疑由警隊操縱
3. 機管局cancel flight
4. 港鐵唔停某某站

希望各位連登仔集思廣益，主要問題係3點:
到底而家既警權除左上述四點仲可以去到咩地步？
佢地既額外權力到底有冇法律基礎？
佢地各種特權到底有冇違反條例，什至違憲？

我認為成立獨立調查委員會已經解決唔到以上問題
呢一個訴求必須要升級至包含 獨立並全面檢討警隊權力，並且要確認一套制衡警隊濫權既機制，對執法人員犯罪應由icac或法庭直接搜證，因為現行機制根本無法解決執法者濫權。

宜家應該直屬中共，大過林鄭都唔出奇！

元朗 @2148

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

幫手Facebook Twitter WhatsApp Telegram share!!!

警隊成日話佢地只係「建議」有關機構乜乜某某

去信建議港鐵考慮安全問題唔停站
去信建議機管局考慮安全問題停飛

所謂「建議」正正就係特權既表現，就好似梁振英話「建議」機場職員俾佢個女唔洗親身拎行李一樣。警隊係執法者，正因為身份特殊，根本就唔應該對單一機構作出任何建議，佢既建議係對市民，港鐵有安全問題你應該「建議」市民唔好搭港鐵，唔係建議港鐵停站。

推

上網紀錄

有d傳聞去和理非集會之後入境中國大陸被拉

真係

但勞工處/消委會既建議係完全冇公司會跟
亦冇法律效力

721
班狗

因為警隊係執法者，本身就有法律付予既特權。而佢地就利用呢個特權階級身份，作出超越權力範圍既「建議」。

點解勞工處既建議會冇人理，因為勞工處本身冇特權，佢建議完都係要跟法律程序做野。而警隊本身就係成套法治運作模式入面既齒輪，佢地建議完，你唔聽，佢地可以濫用特權搵你麻煩。

正正係因為本身有比普通人額外既執法權力，佢地先唔可以亂咁建議，佢地既建議就係白色恐怖。

正如你係中資公司打工，你經理係冇權力叫你去撐警集會，但係佢有權力炒你，所以就運用本身既權力做backup，作出超越權力範圍既「建議」叫你去撐警撐警，潛台詞就係你唔去就炒你。

警隊既「建議」就係做緊d咁既野。